工商時報【謝奇璋】 華南銀行去年底舉辦兩岸經貿發展趨勢座談，深獲中小企業主熱烈迴響。今年再度與匯豐中華投信合辦多場「中國盛世文化暨投資講座」，邀請中國匯豐晉信投資暨研究部總監曹慶、台灣藍海文化力協會理事長梁惠生分別主講中國投資展望與中國經典名畫，將投資理財與文化藝術完美結合，獲得貴賓們的一致好評。 華南銀行個金事業群副總經理高榮成表示，長期觀察到金字塔頂端客群，對兩岸市場的敏感度高，同時也追求心靈層次的提昇。因此除了為財富管理客戶帶來最新的投資趨勢以及最貼近當地市場的觀點外，另外也邀請專業講師介紹故宮裡乾隆皇帝的珍藏，以及中國十大名畫之一的清明上河，如同將故宮珍寶搬到現場。 曹慶表示，中國A股納入MSCI新興市場指數與即將上路的「滬港通」，為A股國際化樹立重要里程碑。而前2周公布的「新國九條」更可視為是中國政府對於促進資本市場健康發展的決心。